<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>script - Tag - arifsatuan</title>
        <link>http://arifsatuan.github.io/tags/script/</link>
        <description>script - Tag - arifsatuan</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>arif.stwan@gmail.com (arif)</managingEditor>
            <webMaster>arif.stwan@gmail.com (arif)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Mon, 03 Jul 2023 09:50:09 &#43;0700</lastBuildDate><atom:link href="http://arifsatuan.github.io/tags/script/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Faster Boot Linux</title>
    <link>http://arifsatuan.github.io/faster-boot-linux/</link>
    <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 09:50:09 &#43;0700</pubDate>
    <author>arif</author>
    <guid>http://arifsatuan.github.io/faster-boot-linux/</guid>
    <description><![CDATA[1. Check speed of loading Just type on your favourite terminal to get know your
1 systemd-analyze Initial speed of booting As you can see above, full time to booting is 59,301s with specific below
no Term time (s) description 1. Firmware 8,998s speed when booting (BIOS) 2. Loader 9,269s loader I don&rsquo;t know 3. Kernel 17,224s time when loading initramfs that compressed 4. Userspace 23,810s time starting app 2. Know which suspect Know which the suspect to be blaming to we can type on terminal like below:]]></description>
</item>
<item>
    <title>Mailmerge Eksport Ke PDF</title>
    <link>http://arifsatuan.github.io/mailmerge-eksport-ke-pdf/</link>
    <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 13:15:20 &#43;0700</pubDate>
    <author>arif</author>
    <guid>http://arifsatuan.github.io/mailmerge-eksport-ke-pdf/</guid>
    <description><![CDATA[1. Membuat Dokumen Template Langkah pertama adalah membuat dokumen template dengan membuat dua buah dokumen yakni word dan excel
rapor.docm (documen dengan makro) data.xlsx contoh template word menyimpan file versi .docm 2. Siapkan data Langkah selanjutnya adalah menyiapkan data sesuai dengan kolom pada tabel yang akan diisi. Bisa juga sebaliknya, sesuaikan template dengan kolom data yang akan ditampilkan. tampilan data di sheet nilai Simpan data dalam folder yang sama agar memudahkan mencarinya.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Hapus Duplicate Entry GoogleForms</title>
    <link>http://arifsatuan.github.io/hapus-duplicate-entry-googleforms/</link>
    <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 13:20:12 &#43;0700</pubDate>
    <author>arif</author>
    <guid>http://arifsatuan.github.io/hapus-duplicate-entry-googleforms/</guid>
    <description><![CDATA[Penggunaan Google Forms memudahkan kita dalam mengumpulkan data dengan cepat. Ada kalanya input data perlu diperbaiki, salah satunya karena input double.
0. Pendahuluan Saya pribadi sering berkomentar &quot;Silakan input lagi, nanti yang awal saya hapus&quot;. Pada praktiknya berat sekali untuk mengecek input yang terduplikasi, apalagi harus menghapus secara manual. Oleh karena itu iseng membuat script otomatis untuk melakukan hal tersebut.
1. Membuat spreadsheets Langkah awal, buat script di google spreadsheets, bisa dilihat di sini.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Membuat Shadow dengan Imagemagick</title>
    <link>http://arifsatuan.github.io/membuat-shadow-imagemagick/</link>
    <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 20:01:26 &#43;0700</pubDate>
    <author>arif</author>
    <guid>http://arifsatuan.github.io/membuat-shadow-imagemagick/</guid>
    <description><![CDATA[Membuat screenshoot dengan shadow di sekitarnya dapat dilakukan dengan aplikasi editing seperti photoshop. Terlalu repot jika melakukannya berulang. Padahal bisa dilakukan dengan script bash sederhana
1. Install imagemagick Buka terminal dan install dengan
1 sudo apt install imagemagick 2. Membuat script Buat script sederhana di lokasi /usr/share/bin Ganti vim dengan nano atau editor favorit
1 sudo vim /usr/share/bin/shadow Lalu isikan script berikut
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 #!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Highlight Duplicate di Google Sheets</title>
    <link>http://arifsatuan.github.io/highlight_google_spreadsheet/</link>
    <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 12:58:48 &#43;0700</pubDate>
    <author>arif</author>
    <guid>http://arifsatuan.github.io/highlight_google_spreadsheet/</guid>
    <description><![CDATA[Penggunaan google spreadsheet semenjak pasca pandemi terus meningkat dan menjadi pengganti ms excel.
Ada kalanya kebutuhan yang ada di ms excel tidak dapat dijawab secara langsung di google spreadsheet, perlu pengaturan khusus. Salah satu yang saya temukan adalah ketiadaan highlight duplicate cell.
Langkah Langkah pengerjaannya cukup mudah. Pertama pastikan cell mana yang akan dicek duplikasinya. Pada contoh ada di B2 hingga B8. Bisa sebutkan dari B2:B jika ke bawah semaksimalnya.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
